【開波】低調置業討論區（185）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為184.43），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/22公佈,，中原城市領先指數184.43，按周升0.98%

低汁罵戰討論區留名

拆原來解平賣

你依家就執住係"拆'依個字, 但言巴尋晚已經講左唔係真係拆 係平價賣俾租客, 增加市場流轉流同供應

其實係咪真係咁難理解?

同埋你係咪認左係你眼中失業姐係廢人?[/quote]

失業唔一定係廢人
但廢人一定失業
依個index唔睇呀?

想偷換概念?慳d啦撚樣

半場完
罵戰開波繼續

開post黎屌你呀
入黎啦臭閪

lm，你哋繼續，我睇完下半場瞓覺

就係因為有濫用公屋，可以從公屋數量上升但住公屋人數係無跟住咁升睇出黎
有好多人等上公屋局挨貴租，對佢地又係公平？
所以先要提供多啲居屋，增加市面流轉
香港屋既數量其實係多過住戶數目
你賣斷左啲居屋，基本上住戶就要自負盈虧，長遠政府負擔會減少 同時佢地層居屋可以跟住市場走
補地價方面可以彈性啲，例如可以每５％咁補
＂拆＂依個字 言巴尋晚已經講左，你慢慢執住個字黎講

分清楚閪同鳩先

唔睇今晚英格蘭插水大戰？

up乜鳩呀你
拆公屋起廉租屋個論點呢?
拆唔係解拆起又唔係解起呀on9仔?

you sure?

依段又唔撚覆呀廢物?

個個發達國家都行福利主義係膠登仔鐘意反其道而行。以為絕對自由市場供應大左會買到樓,有供應都比1%有錢人金哂啦

我唔評論廢人一定失業 依個定義岩唔岩
廢人一定失業 失業率高都唔代表廢人多

假設香港同法國都有100人
法國5個人失業 可以係 4個正常人 加1個廢人
香港4個人失業 可以係 4個都係廢人

所以你證明唔到失業率高等於多廢人
除非你覺得失業等於廢人
你講既失業率高等於多廢人先成立

你先攪清你啲邏輯

政府係調配資源既角色，你講既公平係均分定取長補短？一般係指取長補短，因為有餘個班係more fortune 但唔係必然會咁富有，講環境講家庭講際遇，呢d uncontrollable factors 有太多。仲有，點解政府唔係要保障佢身體健康安居樂業？呢d係基本人權喎？定你認同北韓模式？

依你講按貢獻黎分佢地既權益，咁窮人冇資格接受公平既競爭嫁喎，出身已決定左權益，窮人生既仔自然係窮，咁佢地接受既權益因爲家庭冇貢獻又少左，咁佢咪一世都係咁，仲唔係印度種姓制度黎？一個已發展國家/地區會行種姓？

哦
去法國行一轉睇下有幾多難民黑鬼睇下得唔得出你個理論

好撚低層次開始攞d小學雞極端例子黎
但係仲未解釋到拆同起點解

你自己咪都係著重文字多於意思囉
言巴講左佢想指賣公屋俾住戶 咁公屋咪唔再係廉租屋

但總有D人真係好低價都買唔起
所以我咪話 拆曬太極端
點都要留返D
我無支持過一間廉租屋都無

一路屌佢"拆""哂"
拆有另一個解釋之後哂又有另一個解釋呀?

26呀
開下你個屎眼啦

言巴講言巴講

行一轉依啲咪你主觀感受囉
你又屌言巴主觀感受?
我要數字呀
你係咪認失業率高就等於多廢人呀

你真係好涼薄呀

留名先
但要訓了 希望聽朝起身唔會爆post

其實我屌你老母係指我擔心你身體健康呀

連登有愛

我一路講緊有D人 連講都未講就人身攻擊 係唔公道
言巴個方法可以討論下姐
之後依家仲想禁我言

重點係廢人依個point係覆緊PC
唔係覆緊你/言

你識唔識前文後理
不如你爬多次個post邊段覆邊段ok?

拆同起呢?
仲有個哂字

23呀
開下你個屎眼啦

禁哂到咩
你都on撚99
答撚返咩係
拆
起
哂
先啦

我屌你老婆係真係想屌你老婆

睇數字我個數字細個你
即係你睇唔到我叫你開屎眼
依個post都係我覆左先你再開
我都睇左開乜q
你真係連人屌緊你乜都唔知

拆公屋/轉晒做公屋有咩討論空間？公屋係社會安全網，係比窮人有棲身之所，你迫人去買樓然後assume每個人都係為買樓呢個前提已經錯啦

點禁你言呀，我叫你睇下你自己打嘅野呀，個龍門飛上天啦就黎

其實邊個有咁大power咁你言呀ff 撚
你有被害妄想症？

證明依d閪佬講咩人身攻擊其實喺佢自己覆唔到無哂理據都係開始屌

佢之後已經講左

你地屌係屌佢之後話平賣公屋係迫死曬D 窮人, 你地都唔再focus 係個拆字
做咩依家又講返個拆字 咁大倒退?

你地慢慢執住個字黎講

d人撚兩下就爆粗咁撚廢架
理據呢?

我係想講打字慢都要俾你屌
你好清高呀

你再講拆公屋起廉租嘛
咁我咪又再講黎撚下你囉
你唔係連你自己講過咩都唔知呀?

睇又慢
打又慢
又要唔明人講乜
咁你就收收皮先啦

粗口就叫爛仔交？！
你唔講粗囗就代表斯文有品？

爆粗=廢？

屌你老母上個網睇十鳩幾個post依d膠言論依家先屌算係咁啦

我係講上面P字頭 叫我唔好再入黎

咁新加坡多組屋 極少廉房租既政策 佢地啲人住屋問題係咪少過我地先?

佢話人身攻擊唔岩嘛
自己講自己都做唔到

無啦啦俾人問侯家母 我問侯返佢家人姐

你自己話走嘅
又唔記得啦

唔啦，聽朝睇重播

咁改公屋做居屋得未呀?

我發現pc你真係一有位就入
我鍾意

屌

此post已完
自己d字眼用錯又要有9人地字眼offensive 乜撚柒柒
收皮啦

我認左我姣婆受唔到寡

就等於你可以叫人走? 一言堂?

叫你走你咪又喺度

撚完狗
早抖

無孔不入

三個概念係錯既

一、政府係不問出生，所有居民都享有相同權利同義務嘅機會，假如有日你破產你都可以申請公屋，無論你係賭輸定比人呃。

二、你極端假設不成立，生仔有time limit，生出黎既政府都有義務養，供書教學，等個細路有同其他人等同既機會。社會福利處設置唔係廢嫁

三、特權係指超出規則下既權力，上述程況並非special case而是有protocol 可跟既一般case

每個人都要對自己人生負責，但你幸運四肢健全有工作唔代表人地有，你由得個d人自生自滅仲唔係涼薄？

開撚哂兩邊可以左右開弓左一把右一把嘛屌
你識唔撚識架

我都話我”屌”呢個字係關心你囉，”老母”係指健康，做乜扭曲我既字詞？你鬧我好唔應該呀，人身攻擊呀

引用 大愛撚全面進場

引呀引呀 係愛呀

"其實拆實所有公屋係太極端,但增加市場住宅流轉 不失係一個好方法
減少新建公屋數量,增加一般基層可負擔既綠置居數量,規定只可綠表人仕按折讓率轉讓, 解決住屋需要同時,唔會好似依家公屋住戶咁完全同住宅市場脫曬軌
對於最基層既家庭 可以起多啲組合屋"

我第一個reply 係上面

我一開始就係話拆曬係唔得
反而要係要低價賣
仲要唔好賣晒要留返D
減少新建公屋數量

你慢慢屈

新加玻有多平地香港有幾多平地呀

我會記住你既睇法就係 失業率高=廢人多

繼續

再嘈交就即時樓爆

參與唔到討論啊 我咩都唔識 數據又無

鬧你同屌你老婆都唔識分

你明唔明咩叫特殊需要？仲有我回應緊你講權利同義務又spin走？

綜地唔夠多?

同埋我都講過香港屋既數量係多過住戶數

屌唔好笑撚死我啦香港千一公里有六百都係難以發展既山坡，仲有郊野公園，得二百幾平方公里可以發展，新加玻有六百七十幾平方公里呀，

綜土，笑死我啦

新加坡仲不停填緊海
但又如何?
我講左屋既數量係多過住戶數 係未開發咁多綜地同新填海前,都可以屋既數量係多過住戶數, 咁點解做唔到?
你點做人老師? 平時都係咁教書?

份工重要定母親重要?

日本踢得好鳩
今晚英格蘭會唔會再鳩啲㗎

開始人身攻擊鳥

屋既數量多過住户幾多呀？知唔知呀？要老師餵埋比你？空置率係0.5%呀，包括左d不受歡迎單位呀，咁又叫濫用？

公屋數量不斷上升 但住公屋人數跟唔上

咁係咪情況越來越失衡?

唔係被人問侯家母 我都唔會咁講
我都唔會問你

而且我問你點教書 點做人老師都係人身攻擊?

我點教書關你閪事咩，唔會教著你啦，我教正常學校嫁

由2013年到依家都keep住0.5%呀失衡，做下資料搜集先啦，你連常識都冇，同你討論條撚咩

係呀我講粗口嫁，但我放左工架啦sorry

最唔妥你死雞撐飯蓋，懶公正咁呀

你咪屈埋我人身攻擊你囉
空置率同濫用無關係架其實
多人住先會空置率低
反而有幾多可以負擔到居屋私樓既富戶人數, 同拆人頭先同濫用有直接關係 因為直接令到排緊隊挨貴租家庭負擔重既人久久上唔到車
你有無諗過依家條隊幾長呀?

反而公屋數量不停上升 受惠既人數 跟唔上上升幅度 唔係直接代表出左問題咩?

住屋問題在過去20年一直困擾香港社會，截至去年底，公屋單位累積達76.49萬個，20年淨增加近10萬個單位，但居住公屋人口卻不升反跌，少了8%、即19萬人，另一邊廂的輪候公屋人數卻屢創新高，住劏房、板間房甚至牀位的私樓租戶不斷增加，最新統計有近20萬人居於這些「不適切居所」內。劏房戶阿林是27萬公屋輪候者之一，等了9年的他，何時上樓的問號愈來愈大。

咁問題出係邊?

自己睇啦，依家排隊個d一户得兩個人排一間，實耐左嫁，受惠人數咪少左

20年公屋多左10萬個單位，但10年内排隊既人已經由9萬人增到28萬人，公屋供不應求，加上空置率低，濫用既機率係大定細自己諗啦

富户同寬敞户有一萬個處理緊既案件，每年清到1千到，代表政府要加強執法

算啦, 神又係佢, 鬼又係佢, A 講唔通就拋書包搬B, B 唔通再搬C
做乜鬼
都係果句, 人呢就好多時我手寫我心O既, 咩手快快打錯, 再講一堆野exclude 黎exclude 去
做乜鳩

你點做人個仔呀？做到上兒登畀人屌老母
呀唔係 係問候你娘親健康

笑撚死, 響度屌我無品
自己無品到

梁振英EQ 都好高架
又唔見D 人覺得佢O岩

公屋數量上升 住戶人數下跌 所以有失衡
我話屋大過住戶數係 講緊香港所有屋
大量公屋轉租為售 長遠增加流轉率 分開兩個市場
達到好似新加坡咁
當然新加坡以家整體空置率係8% 高過香港3-4%
如果多依4%空置率 可以令人人安居樂業既話
依4%靠收多D 綜地 唔難達成掛?

當然係會影響到好多既得利益者, 但你地有無諗過依家排緊上公屋啲人

原來我問佢點做人老師 嚴重過佢問喉我家母
又學到野

我依家問候你娘親安唔安康

你點做人個仔呀,做到上兒登畀人問候你娘親健康

依家係多左10萬個單位 但租戶人數反而少左19萬人

無食藥? 自己回自己

講漏野, 補充返自己既內容都俾人話無食藥
其實好多人都係咁re post 你下次記得咁話人
同埋你上個post 好似都有咁 自己re 自已

點都好過啲柒頭 唔夠人講就人身攻擊

老師! 隔離位個同學舊擦膠過左界呀!

做乜鳩 幾大

最後一覆
我立場: 公屋冇話過完美，要修正，要執，但唔代表轉做居屋就解決到現行問題，因為供款點都會大過租金既前提下，月入低於一萬既公屋户基本上係負擔唔到。

至於公屋濫用問題，是否嚴重到要摺左公屋佢？係二人家庭當度下，住戶人數減少代表人均居住面積增加，咁既情況是濫用定係社會應有既進步？我認為係後者居多，濫用一定有，所以我由幾個post前已經叫有發現就舉報。

窮唔係罪，係要幫，人均收入有增長社會先有進步

你講緊乜野呀
大量公屋轉租為售 長遠增加流轉率 分開兩個市場
公屋數量俾你減左都可以free 返個數黎?

X 減完然後X 個值會多左?

識唔識加減數

無食藥? 自己回自己

再一次證明你唔會認自己有問題 只會話人 寬己嚴人

其實無人話公屋政策無問題呀
係話緊你拆哂D 公屋呀天才

點解實質上新加坡做得到?

哇好威威呀

"其實拆實所有公屋係太極端,但增加市場住宅流轉 不失係一個好方法
減少新建公屋數量,增加一般基層可負擔既綠置居數量,規定只可綠表人仕按折讓率轉讓, 解決住屋需要同時,唔會好似依家公屋住戶咁完全同住宅市場脫曬軌
對於最基層既家庭 可以起多啲組合屋"

再一次講 我第一個reply 係上面

我無話拆哂D 公屋
你屈夠咩?

果D 人自已都覆到自已唔知自己覆左去邊

你寬己嚴人威好多其實

哇好威威呀

btw 幾時會有人幫我出名言集

回應下你係咪食左藥先自己回自己啦

你唔問下李光耀?

你其實真係好無恥
話人re自己就係無食藥

你自己re自己就無問題

我回緊言巴WOR
又關你事?

我相信呢度大家都同意公屋制度有問題
一定要做啲優化措施
但我唔明點解到而家都仲可以死撐
話自己唔係提出/支持拆晒啲公屋
「你睇返我之後講啲嘢呀 有呢個嗰個前提之下
我話嘅拆晒公屋唔係拆晒公屋咁解」
我屌你啦
男人大丈夫話一就一 話二就二啦
一言既出 駟馬難追

有成功例子點解唔可以去學下 而要問個死人?
咁依家公屋數量上升 住客減少 係咪都要問下鄔勵德?
你俾D logic黎

我回錯 係我唔岩 sorry

又spin
算啦, 唔講

我正式宣布
世界盃插水大賽
現在開始

指桑罵槐
又唔睇下邊個問候我家母先
我問返佢點做人老師都唔係回應緊佢問候我老母
而係佢啲邏輯有問題, 做人公道啲好
你自己仲無恥啦
你唔係覺得自己岩晒呀?
7到 問人回自己係咪無食藥
點知自己回自己就當無野 好少既事已經證明你到份人根本睇唔到自己錯 咩都係人唔岩

我問侯返有容屋企人依件事係我唔岩, 我係到同有容真心道歉 對唔住 希望你原諒我

唔使上按保可以試下跑人
之前佢唔使一星期批左
不過記得搵多幾間
你幾多日成交呀?
唔係簽約個就要draw down 嫁

脈衝電磁炮！！！

用緊三叔

普通匙膽鎖 一樣大把方法爆

錦泰呢？

全線六球尾七球掛

你咪智撚障囉

繼撚續搬龍門囉
打完一段唔岩字又改過囉

屌你"打錯"俾人屌又唔係搏屌呀

有playlist

#266

搵左滲水辦未？

唯有要耗神去跟緊d

上個網人地做乜撚野關你條撚樣撚事咩
唔係你個人無point覆唔撚到駛撚拉去人地做乜咩廢物
屌你老母所以咪一鳩路話你班撚樣層次低咪咁解囉
依個情況拉去問候你家庭狀況算係咁啦

相信大家睇世界盃正路冇問題，足夠資源，唔得嘅playlist就delete,會不斷有新

有小小問題想請教放緊租ge 業主

本身單棟樓得一部lift, 係業主會有提過下會換lift, 但未confirm幾時會換, 一換就起馬半年要行樓梯
想問下如果想放租, 需唔需要disclose?
如果唔使, 但租左出去, in case 真係開始整, 租客可唔可以隨時退租?

公道啲咪講吓，平返少少，主要係幾樓，如果4、5樓根本冇大問題

唔需要

我都想super架
不過有人衝出黎柒咪屌下囉

我噚晚冇睇泡菜台，班友興奮得滯

搵食過主啦

唔講真係太無良心。。。

10/F

到時主動減佢小小租算

同埋想問下有冇人租樓會包寬頻
新搬個到轉唔到, 要整條新, 舊個條留係個盤到, +$200 租埋比人 o ng ok

唔該

冇包呢啲，最多基本電器

但事前講, 一定無人租

同又真係未知幾時先會整, 到整個陣主動減租應該OK 掛

10F 一定要講啦，
寬頻留囉，同客講聲有得用。
+$200 你租金包含左佢算啦，唔駛分開講出黎。

咁即係要浪費左條寬頻, 仲有成2年contract

搬得㗎嘛

新住個到無得搬過去, 無位 問過晒了

咁就話照送比佢用，喺租金打返條數，唔好叫佢交錢

係啦，話送畀佢用最好。

我諗居屋賣平左對上車盤樓價都有壓力，
總有人會等抽幾年居屋唔買私樓住，
抽左幾次唔中又唔甘心出返去買。

如何講左整LIFT, 但又租得出
要比市價平?

巴打，一隻手板拍唔響嘛，拗贏咗又冇錢收嘅，take it easy啦

講真，10/F 如果唔講真係有少少PK
如果比我知道ge，起碼減番二三千先會考慮下

你咪放租前講定有機會整LIFT,如果真係整LIFT個幾個月你會減D租比佢
你包唔包寬頻唔使講既,你自己加埋入個租度,話送比佢用囉

本身都係放得14-15k
再減2-3千

咁咪租番14K先囉,講明整LIFT個幾個月會減1000,睇有無人租囉
講明既就到時唔使拗

當兩條友住，每人每日最少都行兩轉...
仲未計有時買下重野...
每日減番一舊好合理啦

不過咪照放左先囉，知道左都肯租就係合理價，無人租你自然會減架啦

好, 試試先

好厲志

日後買樓記得預多$350。

物業管理業監管局七月一日起收取徵款

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

下稿代物業管理業監管局發出︰

物業管理業監管局（監管局）今日（六月二十八日）宣布，由七月一日起，用以轉讓香港不動產之售賣轉易契下的承讓人（一般指購買人），須於簽立售賣轉易契後的30日內繳付徵款予監管局。

徵款是根據《物業管理服務條例》（第626章）（《物管條例》）及其下的《物業管理服務（徵款）規例》（第626A章）而徵收的，不論售賣轉易契所涉及不動產的代價款額或價值是多少，每份售賣轉易契的徵款款額為350元。稅務局轄下印花稅署會根據《印花稅條例》（第117章）附表1第1（1）類可予徵收印花稅的售賣轉易契呈交稅務局加蓋印花時，代監管局收取徵款。

監管局設立了專屬網頁（）介紹收取徵款的詳細安排，並已印製單張和海報，以便公眾更加了解收取徵款的安排。

監管局是根據《物管條例》第42（1）條成立的法定機構，肩負規管在香港提供物業管理服務的公司及從業員和推動業界的專業化。監管局的目標是透過制訂和執行一套符合香港情況的發牌規管制度及其他相應配套措施，藉以鼓勵和協助物業管理行業及其從業員朝着優質化和專業化發展，為物業業主、住客及用戶提供專業物業管理服務。

監管局屬自負盈虧的法定機構，其營運經費來自物業管理公司和物業管理人的牌照費，以及連同印花稅繳付的售賣轉易契徵款。

完

2018年6月28日（星期四）
香港時間15時00分

收返啲本金等機會換馬、加倉

自

Thx vic巴

無人想知

你走啦

要求: 高大、靚仔、有錢、風趣、溫柔、有學識品味、年輕

林鄭新房策．持續更新】消息：政府4時開記者會 宣布三大房策

睇住CCL 嚟食

公屋社會進步咗 新私樓反而越嚟越細 我真係恭喜大家

好感觸

甘快散

我另一半中曬咁滯

擺明搵食啦

【空置稅殺到】汪敦敬：勿期望樓價會大跌
15小時前

政府擬出3招壓樓價，祥益地產總裁汪敦敬表示，過去7年，每年住宅供應平均2萬伙，但拿出來賣只得一萬多伙。如果一手樓供應正常運作，理論上是會推動樓價調整先啱。雖然買地後出現供應或會滯後，但造成市場供不應求，究竟政府還是私人機構延誤多啲呢！呢個就要睇更加多數據。者是話，而家供應旺，正常發揮是可以牽制樓價。

年初至今，一手成交量平均每月1,100伙，對於一手空置稅，小市民唔識驚，發展商就好緊張，因為呢招殺傷力大唔大，在乎政府如何實施，會否是樓花辣招的第一次，日後還會有第二，甚至第三次。整個局面，發展商是被動，政府似乎要做好多功夫滿足需求。如果樓價再上，市場將焦聚發展商如何賣樓，變相令發展商會盡早令供求達致平衡，避免社會更多聲音，令政府再出更多招數。因為有一點令人深思就是「每年賣地供應多過賣樓量」。

現在發展商銷售貨尾策略就是等待項目周邊地盤價格揼高才賣，如是這樣，空置稅就會影響這個策略，「以前賣一項目，會賣一半，留返一半，等兩、三年內慢慢賣，本來貨尾可以賣平啲，但因為等埋其他地盤賣咗先，揼高咗個價先，貨尾就可以賣得更高價。出招後，貨尾就要睇住空置稅限期。」空置稅無論短期及長期，威力長存。相信一旦出招，樓花存在壓力，銷售受挫。一手貨尾價格短期內無可能固若金湯，一定有輕微沖擊。不過整個樓市基礎仍然供不應求，「唔好覺得樓價會有戲劇性或連續性大跌，但一手樓升幅，一定無咁銳利。」

對於將部分已規劃為私人樓宇的土地，改為興建資助房屋，包括居屋、綠置居、港人首次上車盤等。汪敦敬認為情況相當於五餅二魚，多一個資助房，卻少一個私人供應，最終都計唔掂數。

不過居屋與市價脫鉤，有機會按市價5折發售，他指出，居屋按市價5折發售當年曾經實施，例如屯門居屋龍門居。勢將吸引更多人買居屋，最後的結果是下一期抽居屋會破紀錄，政府俾希望更多人抽籤，但中籤的人數沒有增加，失望的人只會更多。暫時睇唔到上車客等抽中居屋是化算，等要成本，成本包括加租及消耗儲蓄等待，供應問題在兩三年內解決，等，才有機會有價值。雖然目前看見政府正在轉變做法，但問題是，仍然睇唔到後面。尤其剛有能力置業的人，等，好可能等到無能力置業，因為等的風險是樓價上升，升到買不起。

他強調，市面太多人低估政策，但絕不同意要低估，因為如果政策可以正常運作，樓價，起碼一手樓有壓力，因為目前可見數據是一手供應是多過成交量。

記者：陳家雄

我上任女朋友就係好負面既人,好易唔開心,一齊相處真係幾難頂,最後都係分手收場。
負面既人,男又好女又好,盡量唔好掂

可惜佢係後者
而以負面角度諗野既人,本身可以好正面

巴打們 有能力投資用既建議2房定3房？

2房輕鬆d 3房需求多d

唔好嫁
開後宮

aa打撚緊交唔得閒

睇中邊隻

好想睇到負資產既人跳樓死

LIHKG @ Android

12、435

ALL IN 四叔?

我果間估價跌左1% 樓爆驚示

*警示

當核心持股

見到D負皮就覺得好好笑

好似發洩咁

講咁多 佢自己都係住屯門

全香港都一樣
何必分得這麼細

上律師樓簽正式合約賣樓
好心痛，陪左我過3年寒冬
仔呀仔，希望下個養父母對你好D

出數據未阿
好想打j

CCL 29-06-2018 186.33 +1.9

大家好，小弟今年freshgrad，本身讀專科人工around 37.5k，想開始計劃下將來，本身同兩老住緊公屋，有個私樓女朋友，佢搵緊20k
依家大概有幾個想法，希望巴絲打俾下意見
1) 綠表買居屋，同兩老一齊住，一邊供樓一邊再同女朋友儲錢諗辦法買第二層for結婚
2) 儲錢用女朋友名搵間平啲私樓上左車先，再放租，我就繼續住公屋儲錢，等買間靚啲大啲for結婚，兩老就繼續住番公屋

其實依家未有首期所有都係得個諗字，但係起碼想諗下個大方向，儲錢都有恆心啲，求屌醒

freshgrad 人工都高我咁多

佛系追post la

要考牌果啲不嬲都高人工架啦

中原城市領先指數按周升1.03%又破頂 港島樓價飆

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，港島CCL Mass最新報195.75點，有望繼新界東指數後，八大指數中第二個升穿200點水平。指數今周創新高，按周升2.96%，升幅為十周最大，並連升兩周兩共3.05%，顯示樓價升勢由新界兩區開始蔓延至港島區。6月21日黃竹坑三期招意向，有利港島樓價再創新高，相信未來數周港島CCL Mass將會升穿200點水平。

新界東CCL Mass報201.96點，按周沒有升跌，連續八周創歷史新高，創該區歷年最長創新高紀錄，並連升九周共6.85%。新界西CCL Mass報170.32點，按周升0.71%，連續三周創歷史新高，並連升四周共3.82%。九龍CCL Mass報181.66點，為歷史第三高，按周升0.12%，連升四周共3.45%。

中原城市領先指數(CCL)報186.33點，連創歷史新高，按周升1.03%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報188.6點，連續四周創歷史新高，按周升0.99%。CCL(中小型單位)報186.67點，連續三周創歷史新高，按周升1.03%。CCL(大型單位)報184.54點，按周升1.02%。

CCL八大整體指數連續兩周齊升，是自2012年10月後首次出現，當中CCL、CCL Mass及CCL(中小型單位)同樣連升五周，分別累升3.35%、2.97%及3.29%。其後樓價升勢亦蔓延至CCL(大型單位)，豪宅指數連升三周共3.2%，相信未來樓價走勢將會持續向升。

以正式買賣合約日期計，2018年上半年新界東升16.92%、港島升13.32%、新界西升12.56及九龍升11.52%。四大整體指數方面，CCL升12.91%、CCL Mass升13.12%、CCL(中小型單位)升13.09%及CCL(大型單位)升11.97%。

今天(29日)公布的指數，根據6月18日至6月24日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在6月4日至10日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第十五周的市況。6月29日政府公布新屋空置稅詳情，對香港樓市的影響將於7月中旬公布的CCL開始反映。(da/u)

1) 拍左4年幾了，都幾穩定
2) 一個月儲到25k左右
3) 由零開始 ，我仲有non mean要還每個月大概2千，女朋友父母應該幫到啲手，但未認真同佢地傾過依個話題
多謝巴打回覆

我咁岩讀正專科啫，依行freshgrad人工係靚，但個升幅唔大架 ，話咁快俾巴打趴頭

我都聽過放租只可按五成，但其實係咪有辦法呃到銀行架
利申唔識野

都係果幾寶啦

又要打J dw
又要打J 又要打Jlm
每天都要打J 又要打J 又要打J lm
又要打J lm 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J dw
又要打J
又要打J 又要打J
又要打J dw 又要打J 又要打J lm
又要打J 又要打J 又要打J dw 又要打J
又要打J dw
又要打J
又要打J dw 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J dw
又要打J 又要打J
又要打J 每天都要打J
又要打J lm
又要打Jdw
又要打J 又要打J dw
又要打J 又要打J lm

講到明無意打壓樓價 搵唔到地

5成首期 咁首置樓想放租係咪mission impossible

咩係band友

偷雞就自己決定風險鳥

Someone who works for Hidden Agenda.

根本講得出讀專又3皮野9成係讀nurse。
門檻最低同揾到食ga專科

可否講多d
打算放盤租比人

風險自負，俾租客玩野時唔好問點解

按保出租應該要再打擊得嚴d，
明明係詐騙貸款。

第210章《盜竊罪條例》第18條 以欺騙手段取得金錢利益

(1) 任何人以欺騙手段(不論該欺騙手段是否唯一或主要誘因)而不誠實地為自己或另一人取得任何金錢利益，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁10年。
(2) 視為為某人取得本條所指的金錢利益的情況如下─

(a) 他獲得銀行或接受存款公司，或其主要業務是提供信貸的任何附屬公司給予─
(i) 信貸服務或信貸安排；
...
不論任何該等信貸服務、信貸安排或帳戶─
(A) 是以他的名義或另一人的名義開戶；或
(B) 是否可依法強制執行； (由1986年第46號第2條增補)

j Ed
thanks

首項措施涉及資助出售房屋的訂價政策修訂，林鄭稱因為居屋過萬元一呎引起社會關注，目前價訂是以評估市值後，再以7折訂價，以及要通過負擔能力測試，即按白表家庭入息上限為5.7萬元，供款不應超過收入40%。林鄭稱，如今入息上限會應因私樓價格上升而上調，政府在樓價高企的情況下亦須要提供更多資助，但過去亦曾在私樓樓價下跌時調低入息上限。新更改，負擔能力測試不再以5.7萬元入息上限作為量度，以住戶每月入息中位數作準，目前最新為2017年第4季為3.9萬元，若以此方程式訂價，2018年出售居屋售價將由7折變為52折，日後居居售價不再與市價有直接關係。

首置物業想岀租好似真係有啲天馬行空
我見淋病話居屋脫勾，綠表又有9成5按揭，好似好抵屌，咪諗買左同淨係同兩老住住先，唔同女朋友住，依家住公屋倍半租都成6千蚊，好似供層居屋仲划算，再同女朋友再另外儲錢買第二層，但其實供緊第一間樓，供第二層既時候按揭係咪難批好多？
Thanks 馬巴

即係收入$39001 樓上做租租或者買私樓

售價改平左 咁入息上限呢

至於綠置居的訂價，則會比居屋再便宜10%，假設居屋是52折，綠置居則會是42折，才能有足夠吸引力吸引公屋戶購買。
林鄭稱，由於政府對資助屋房的補貼增加，有必須制定更嚴格的轉售限制，會交由房委會研究。新訂價政策將於年底新一期綠置居開始，但今年有4,400個居屋單位已經訂價，售價會否有調節同樣交由房委會研究。

如今入息上限會應因私樓價格上升而上調

跪求有智者將777既聖旨翻譯做人話

林鄭又講到港人首置上車盤，稱政府已邀請市建區將馬頭圍道重建項目轉變為首置盤，希望能快一點看到計劃能否吸引收入較高、但未能負擔私樓的港人，項目最快今年12月預售、明年第二季入伙，申請資產限額為比居屋多30%，但售價折扣會比居屋少。林鄭以馬頭圍道重建項目為例，指土瓜灣市價逾2萬元，若以新計算方式、即62折訂價，呎價約為1.5萬多元。

至於空置稅，林鄭稱政府預算目前有9,000個空置單位，自言難以明白在置業訴求高企的社會環境下，為何還有這麼多單位空置，故政府提出空置一年的單位若過去6個月都無出租或出售就要支付200%差餉，政府會在2018/19年向立法會提出修訂。

2倍差餉，好肉痛呀

另外，行政會議亦討論過放寬按揭成數以協助巿民上車，現時400萬樓下的住宅單位最多可做九成按揭，400萬以上至600萬元可做八成按揭，新建議下會將可做九成按揭的住宅單位放寬到600萬元的住宅。

又要gogogo 爆上600

行政長官林鄭月娥公布，市建局馬頭圍道重建項目改作港人首置計劃的單位，可於今年十二月進行預售，明年第二季落成。申請家庭月入及資產較白表家庭高三成，月入要在57000元至74100元之間。單位售價折扣率會較居屋小約一成至兩成，如果以市價呎價計算，馬頭圍道項目的出售呎價會在14570至16920元之間。首置計劃的單位，亦會設有五年內禁止出售及出租的限制，以符合幫助市民自住的原則。

呢個好似無講wo
明明係香討既文黎

Now 新聞

我睇緊881903 新聞 但都係好混亂

被問到改以家庭每月入息中位數計算居屋申請資格，是否變相令更多人不合資格申請，鄭反指港人可幫助政府增加土地供應。至於有發展商表明打算以司法覆核挑戰空置稅，林鄭就稱歡迎發展商力請自己的理據

~~~~~~~~~

居屋好似真係改做3萬9。
有無人可以confirm

但881新聞講首置盤係白表入息*1.3
即係家座57000-74100...

睇返政府新聞稿好d

修訂資助出售單位的定價政策
－－－－－－－－－－－－－

林鄭月娥說︰「為了令資助出售單位對中低收入家庭而言更可負擔，我們會透過以下方法修改居者有其屋（居屋）定價機制下的負擔能力測試：進行負擔能力測試時，將採用非業主住戶的家庭每月入息中位數（現時約39,500元（扣除強積金供款））作參考點，取代白表家庭申請者的入息限額（現時為57,000元（扣除強積金供款））；及確保可負擔的單位數量由50%增加至最少75%。如果我們在二○一八年居屋出售計劃採用新的負擔能力測試，單位將以『評估市值』的52%出售，而非原來的70%。」

根據現時定價政策，香港房屋委員會（房委會）以「評估市值」七折（即30%折扣）作居屋單位定價，如該定價可通過負擔能力測試便會被採用。通過負擔能力測試是指，至少一半出售的單位，可讓家庭入息水平達到現時白表家庭申請者入息限額（即57,000元（扣除強積金供款））的家庭無需動用超過其入息40%作按揭供款。如未能通過負擔能力測試，便會提供多於30%的折扣。

簡單來說，白表家庭申請者入息限額代表在私人市場購買一個合理大小的單位所需的家庭收入。如住戶的收入低於限額，即被視為沒有能力在私人市場上置業，因而合乎申請居屋的資格。換言之，白表入息限額包括住屋成本，而住屋成本無可避免地會跟隨私人物業售價變動。這種關連就訂定居屋的申請資格而言是合理的，因為當私人市場的平均物業售價越高，便會有越多住戶因無法負擔私營房屋而需要政府提供置業資助。入息限額與私人住宅物業售價掛鈎的做法正可發揮此作用讓更多人合資格，因此應維持有關做法。

然而，在負擔能力測試中採用白表入息限額作為基準，卻可能造成問題：當白表入息限額隨市價上升，更多申請人將難以負擔參考白表入息限額而訂定的居屋價格。

林鄭月娥說︰「政府已檢討負擔能力測試，並認為有調整的空間，將負擔能力測試與居屋入息限額脫鈎，以移除與市價的非直接關係。」

綠表置居計劃（「綠置居」）的定價機制方面，折扣率會比前一期居屋出售計劃的折扣率多10%。

引入新的定價機制後，居屋和「綠置居」單位可能會以「評估市值」的較高折扣出售。政府建議房委會考慮收緊資助出售單位的轉讓限制。現時定價機制的其他元素將維持不變，包括就同一個出售計劃的所有單位在定價時採用同一個折扣率，並確保房委會在每一個出售計劃不會承受虧損，但折扣率將不會少於30%。

新的定價政策將於二○一八年「綠置居」出售計劃開始實施。政府會邀請房委會考慮是否在二○一八年居屋出售計劃實施新的定價政策。

邀請市區重建局（市建局）將位於馬頭圍道的非合作發展項目改作「港人首次置業」（「首置」）先導項目
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

林鄭月娥說︰「『首置』的目標是在樓價持續上升的情況下，協助既不符合申請居屋資格又未能負擔私營房屋的較高收入家庭，回應他們的置業期望。我在去年《施政報告》已公布政府會預留二○一八至一九年度政府賣地計劃一幅位於安達臣道的住宅用地，提供約1 000個『首置』單位。但由於安達臣道用地上的『首置』單位要在數年後才可推出市場預售，我們邀請市建局將位於馬頭圍道的非合作發展重建項目改為『首置』先導項目，以盡早測試『首置』概念。」

馬頭圍道項目可提供450個「首置」單位。預計項目最早可在二○一九年第二季度取得佔用許可證。計及相關預備工作所需要的時間，估計最早可於二○一八年十二月進行預售。

林鄭月娥亦介紹申請「首置」單位的主要資格準則，當中包括合資格申請人需要是香港居民，居港滿七年或以上；從未在香港擁有住宅物業；收入介乎居屋白表申請人現行入息限額及該限額加三成；及資產不可超過居屋白表申請人現行資產限額加三成。

「首置」單位的折扣率將較之前一期居屋出售計劃的折扣率低10%至20%，以維持房屋階梯上不同層級的相對性。

香港按揭證券有限公司可提供物業價值三成至四成的按揭保險保障，讓「首置」買家可透過銀行敍造最高達物業價值九成的按揭貸款。由於「首置」單位的目標買家為較高收入的一群，政府會訂定較居屋及「綠置居」更嚴格的轉讓限制。買入單位的首五年內，「首置」業主不可出售或出租其單位。在首五年過後，「首置」業主可向市建局繳付補價後在公開市場出售或出租其單位。

她補充：「在推展安達臣道「首置」項目時，政府會參考馬頭圍道『首置』先導項目所取得的經驗。」

改撥私營房屋用地以發展公營房屋
－－－－－－－－－－－－－－－

林鄭月娥說，政府一直致力分配用地作公營房屋發展，包括一些原本計劃作私營房屋發展的用地。

她說：「為了更適切地回應社會對可負擔房屋的殷切需求，政府會改撥合共九幅位於啟德和安達臣道石礦場的私營房屋用地以發展公營房屋，可提供約10 600個單位。我們會進一步考慮有關發展應作出售或出租用途。」

成立專責小組協助民間推行過渡性房屋項目
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

《二零一七年施政報告》提到政府會協助和促成各項由民間主導和推行的短期措施，增加過渡性住屋供應，以紓緩輪候公共租住房屋家庭和其他居住環境惡劣人士的生活困難。為此，運輸及房屋局轄下將成立一個專責小組，提供一站式的統籌支援，協助及促成更多由民間機構推動的過渡性房屋。

向空置的一手私人住宅單位徵收「額外差餉」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

政府關注近年已落成樓宇但仍未售出的一手私人住宅單位數目持續上升，由二○一三年三月底約4 000個增加至二○一八年三月底約9 000個。在現時房屋供應短缺情況下，這個趨勢並不理想。政府需要推出有效措施，促使發展商加快一手私人住宅單位的供應。

政府建議修訂《差餉條例》（第116章），就空置的一手私人住宅單位徵收「額外差餉」。有關修訂會要求獲發佔用許可證達十二個月或以上的一手私人住宅單位的業主（主要為發展商），每年向政府申報單位的使用情況。如果這些單位在過去十二個月內，有超過六個月的時間並未作居住或出租用途，便會被視為空置單位，有關業主須繳付「額外差餉」。

「額外差餉」會由差餉物業估價署按年徵收，金額為該單位的應課差餉租值的兩倍（即200%），即大約相等於樓價的5%（以二○一八年三月住宅物業平均租金回報率為2.5%計算）。

政府計劃在二○一八至一九立法年度向立法會提交條例草案以修訂《差餉條例》。「額外差餉」會在有關修訂條例獲立法會通過並刊憲後生效。

修改地政總署「預售樓花同意方案」以改善銷售手法
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

為了增加市場的透明度和加強對消費者的保障，林鄭月娥公布政府會修改「預售樓花同意方案」，以改善銷售手法。政府會要求發展商不論透過何種方式銷售樓花（包括招標及拍賣），每次推售的住宅單位數目，均不能少於有關預售樓花同意書所涵蓋的住宅單位總數的20%。如果剩餘未賣出的住宅單位數目少於總數的20%，發展商須一次過推售所有剩餘單位。上述20%的規定會在宣布後即時生效，並適用於「預售樓花同意方案」下地政總署新收到及現正處理的預售樓花同意書申請。

林鄭月娥說六項措施展示政府處理房屋問題的決心。她亦懇請市民積極參與土地供應專責小組的公眾參與活動，為香港訂定土地供應的具體策略出一分力。政府會以全港市民的整體利益為出發點，增加適切和可負擔房屋的供應。

如果居屋入息減，咁首置1.3倍都自然會跟住減。
新聞話首置仲係54k-74.1k，咁係咪代表居屋入息上限唔減？

同你講： 我認輸啦

但又幾有趣

居屋入息限額應該不變，
因為沿用舊formula，
只係定價改左。

首置盤入息下限 = 居屋上限 + $1
上限 = 居屋上限 x 1.3

笑左 叫發展商租出未賣豪宅就唔駛比稅
教人點做都有既

反而57000-74100 呢批無變。
但居屋就多左好多人陪佢地玩
另一方面放9按 私樓繼續升

點解公屋撚有資格去旅行？

LIHKG @ Android

有請炭巴

呢啲post晒鳩氣

公海又有黑心淡post

260 ~ 507呎 450個單位
評估市值 $23500 / 呎。

心大心細好唔好買個車位

發神經，將啓德私樓地皮改為起公屋，單位數目假設相約，總量冇變，供應一樣，公屋申請有幾多人受惠呢?

如果起公屋就解決到，不如100%地皮起公屋咪掂晒? 777之前話停建公屋，而家將私樓地皮走去起公屋，昏招盡出

以我經驗睇即私樓地皮再炒高，私樓供應少咗，增多咗嘅公屋每年要營運補貼，以一間私樓孭一間公屋理論，要孭1.2間唔奇，即價錢要再貴

好想睇到負資產既人跳樓死

LIHKG @ Android

好多正皮

可以唔玩，移民咪得

【林鄭chok三招 業主墮深淵】低調置業討論區（186）

開定先

CC台以垃圾post著名，冇腦嘅正負皮，睇都嘥gas

點解政府唔起多D居屋

都得架，有能力既咪移民，後生既咪透過去外國讀書走人，其它既你一係技術或投資移民，但點都要跟香港遊戲規則玩一陣先，有資金先移得郁

與其遊行，不如移民 …
但冇資產，你就唔使諗 …

以前都難買樓，我細個由徙置區搬去沙田村屋住咗好多年先上到公屋，以前冇咁強調「私人空間」，唔夠400呎公屋我哋住六個人唔覺有問題

現時社會轉變咗，同屋企人嘅關係差可能其中原因

叫公屋住户住細啲咪即係剝奪人權趕盡殺絕

呢啲係廢話嚟

盼望，主要係港共俾唔到盼望/願景人睇，睇下美國每次總統大選，你估美國總統真係可以將政綱實踐

其實大部分問題係由全球化同資金氾濫既問題引起

錢就不斷貶值

如果真係淨係放六百條線，咁已經上左車ge 第日點換樓

向下流動買私樓

放埋一千啦
最多加壓測啦

希望

下個post

【林鄭chok三招 業主墮深淵】低調置業討論區（186）

LIHKG @ Android